<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ShouZhong`s Blog on ShouZhong`s Blog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in ShouZhong`s Blog on ShouZhong`s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2019 12:15:37 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 12:15:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;关于本站&#34;&gt;关于本站&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;很早就想建一个站点，记录个人生活点滴，想法等，用过很多blog系统，最后都放弃之，没能坚持下来。望以后能一点一点去积累。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;关于版权&#34;&gt;关于版权&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本站博文采用 本文采用知识共享署名-非商业性使用 4.0 国际许可协议 进行许可。
若未特别声明，您可以将本站文章用于非盈利目的，但请保留作者信息及文章原始链接。&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;关于我&#34;&gt;关于我&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;未完待续…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mysql字符集</title>
      <link>/2019/mysql_character/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2019/mysql_character/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;mysql字符切换&#34;&gt;Mysql字符切换&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&#34;背景&#34;&gt;背景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mysql默认字符集为latin1，一般为了兼容中文字符集都会使用utf8，三个字节的 UTF-8 最大能编码的Unicode字符是0xffff，也就是也就是说，任何不在基本多文本平面(BMP)的Unicode字符，都无法使用Mysql的utf8字符集存储。包括Emoji表情(Emoji是一种特殊的unicode编码，常见于ios和android手机上)，和很多不常用的汉字，以及任何新增的unicode字符如果遇到4字节的宽字符就会插入异常了。更进一步，为了兼容unicode编码，用uft8mb4，5.5.3版本后才支持(查看版本 select version())。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;修改整个数据库字符集&#34;&gt;修改整个数据库字符集&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;注意：如果数据不重要的话，可以直接使用更改数据库的编码格式，再重新建表即可。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;alter database test character set utf8
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;修改某张表字符集&#34;&gt;修改某张表字符集&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;可以在数据存在的情况下直接更改，但是之前显示乱码的字符还是是显示乱码，新插入数据正常&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;    alter table students convert to character set utf8
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;修改某个字段字符集&#34;&gt;修改某个字段字符集&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一个sanme是要给表中的sname字段修改编码格式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二个sname varchar(64)是要修改的字段名和字段类型（一般和原表中一样，不会做修改）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;not null是修改sname不能为空的。(可以选择不加)
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;    alter table students change sname sname varchar(64) character set utf8 not null;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-11-11</title>
      <link>/2017/2017-11-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2017/2017-11-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，11.11日从光棍节过成了购物节，后来又过成情人节，这个世界我早
已经看不懂。连续上了13天班后，决定还是不去公司的，毕竟这样的日子再去也对自己也太不人
道。已经忘了从什么时候开始，又经常整晚整晚的做梦的，白天明明很困，感觉只要躺下就睡的
着，但是晚上只要过了十多点后，又睡意全无，睡的早了，半夜还会醒来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机开着呼吸灯，有信息来也会醒，其实我知道我是过度关注它亮起，不论多晚。晚上三点多醒来过一次，恰Z君也
醒了给发信息，回了两句又睡了，再后面就睡的不深了，醒来的时候已经六点多。看手机有好几
条信息和未接电话，播放语音，那头在轻声的哭泣，做噩梦惊醒。赶忙打过去，知道肯定不会接，
结果也是没接。昨晚看电影，随手把手机静音了，忘开。结果就~，心里不安也是晚了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三星期前和小龟龟一起养的三条小鱼陆续死掉，只剩下小龟龟独自一个坚强的活着，但是好像
我从来见过它吃过东西，不知道它还能撑多久。昨晚下班与何一起看《东方快车》，故事结尾很让
人意外。一桩杀人案，遇害者是凶徒，火车上的人都和遇害者曾经杀害人有关系，最后侦探波若查
出整个火车上的人都是凶手，一整车被无辜遇害者而撕碎的人生和扭曲的灵魂，选择了另一种方式
寻求正义，却也不过是另外一种残暴和谎言。这世间到底有多少公平和正义，也不过是少数人的游
戏罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不去上班的日子，总归是要找些事情来做做。曾经说要给某人做东坡肉吃，自己却是一次也没
用做过，上午与何买好所有需要的材料，便想尝试一下这东南名菜。还记得第一次吃东坡肉的时候，
那是13年元旦在宁波，一大砂锅东坡肉，用棉绳绑住，我夹了一块，只吃了一口，便不习惯这甜味。
后来又江苏的朋友笑我不懂美食，觉不着这菜的好。那时的我，初出湖南，习惯的还是老家的辣，
吃不惯这江浙口味，便也没习惯老苏发明的这道经典传世之作。又后来几经波折，在上海呆过几年
后，慢慢也习惯各地各种口味，渐渐喜欢上了这道肥而不腻美食。人生真是难测矣！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再回来说说做东坡肉的过程，一开始一切完美，就像下面一样，总感觉自己天生就是厨子。做
做饭，填饱自己的胃，将来有机会也能做给爱我及我所爱的人吃。不过睡了一觉后醒来，就惨不忍
睹了，“It could be！”，错过了一次成为厨师的机会，好几次想连锅一起给扔了，最后还是忍住
了，抢救了一番，最后味道还真像极饭店的口感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;饭后与何去看电影《烽火芳菲》，讲述二战时期美国飞行员轰炸东京后，降落在江西被当地一
个寡妇救助并因此产生情愫的故事，结尾以没有以一贯中国喜剧式结尾，最后一百米，女主人公被
打死。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-11-05</title>
      <link>/2017/2017-11-05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2017/2017-11-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;11.05多云。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天依旧有些冷，早上八点就要醒了，这已经也是常态。想着可能要加班，有些无奈。早上自
己弄了早餐吃过，何还没起来，打算叫他和我一起去公司，他不想去。我也就想着是不是不去了，
若非不得已，周末总是要休息一天的。打电话给王，没醒，后回电还是要去。等我出门坐车，在
半路刚好遇见他上车，中午食堂一起吃了饭，困极！还是要分析问题，好在下午四点前该确认的
都确认了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回来叫何一起去萨莉亚吃饭，点了份鳕鱼罗勒饭，一份香草蛋糕冰激凌～一冷一热。只
想饱食一顿，再睡上一觉，之前在公司在车上都数次睡去。LF让我七点半叫其起床，我便定了闹
钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短短一小时的睡眠，却做了个梦，梦里不知自己是死去还是离去，两年时光，如日月苍穹，
斗转星移，时间如白驹过隙，一晃而过，与人分别，想起种种，恍如昨日，顿觉没有好好珍惜，
心中甚是感念和不舍。醒来感觉依旧，说与LF听，不知云云，自记之。又说上次分别至今，快
一月，经月不见，好似很久。才觉不过一月，想起种种，造化弄人，往后不见是常态，唏嘘不
已，无话。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-10-30</title>
      <link>/2017/2017-10-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2017/2017-10-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;10.30日，多云。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晨起来上班，路上感觉一阵凉意。今天坐的这趟车人很多，我总是能赶在车停的一瞬间，
早早的上车坐到位置，而何总却总是跟不上，明明前一秒还在一起，等到他上车位置早已坐满
人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半月没开过周会了，项目进度也因为各种原因慢了不少，尤其是最近自己状态不好，连周
会也懒得开了。其实我都不清楚每次开会到底有多少人，大概十个是有的吧，言简意赅的过了
下各自目前的工作情况及进度，和接下来要做的工作，18分钟搞定。完了却被研发副总拉着聊
了一上午。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午全家吃了份新便当，最小份牛奶。依旧沿着汇智湖走了一圈。晚上看了下youtobe，
能上Google的才感觉到自由。晚上回去沿着公路跑了三公里到张衡工公园，又在公园里跑了两
圈，右脚踝感觉到疼，可能骨质增生的原因，步行到公交站回家。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-01-09</title>
      <link>/2017/2017-01-09/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2017/2017-01-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天豆瓣上看到一中篇小说《爱情满屋》，一个纽约失意的计算机系统管理员和一个被家
庭工作搅得混乱不堪设计师的因为石库门一栋老房子的改造而结缘的故事，故事在我看来写的
非常好，十年，很多事情不可预料，很多故事也只有自己才能知晓体会。但是今天主要不是谈
故事，我要讲的是我室友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;室友湖南人，交大计算机系毕业，长我三岁。比我高一些，不知是真的因为觉得自己头发
比常人少，还是自觉人生不如意，自己给自己剃了光头。和他认识已是四年多以前的事情了，
那时刚毕业，我们在同一公司，他比我晚来公司一个月左右，但却是一起从公司离职去了南方，
短短又离开来到了上海，跟室友合租的时间却不长，至今也就一年多吧。之前我们在上海还是
同事，后来离开。而现在，在外漂泊多年后，室友已决定回长沙去了。一线城市给了许多遥远
地方年轻人希望和梦想，远离家乡，也许有人是为了理想，而现实多数人往往只是为了一份工
作和小城市难得的公平竞争的机会。而房价高飞的年代，很多年轻人却又不得在不断的逃离北
上广。这点上，我跟室友算是同一类人吧。周末以前好友来上海，与室友一起小聚喝酒聊天。
朋友要来上海，室友要回长沙，上海默默的看着人来人去。人生却总是充满失意而非诗意。这
么多年来，从我们相识起室友给过许多的帮助，特别是在我人生中最失意，最不堪的那段日子
里，帮助我走过那一段难熬的日子，对此，甚是感激。年后不久，室友就应该回长沙了吧，这
一走，我想，再来上海应该不是为了生活或利想了。或许不久，我也将要回长沙，也许我也还
不得在这里继续呆上几年，未来充满了太多的不确定，我没有办法预知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大城市里太多的城市夜归人，夜晚十点，办公楼灯火依旧通明，他们早出晚归，追求着自
己的梦想，有的或许很大，有的或许很现实，但故事却是大体相似————很多人来了，又走了。
曾经见到这样的话“这个城市灯光通明，却没有一盏是为你而亮”，能改变一辈子命运的机会不
多，只有足够努力加上超级好的运气才能抓的住。未来的路很长，惟愿将来的日子里一路走好！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-12-26</title>
      <link>/2016/2016-12-26/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2016/2016-12-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当时间按年算的时候，人生仿佛很短，而一年似乎又很长。然而2016年终于还是要过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对时间的态度或许应该以分秒来记，这样才会感觉到时间的珍贵，在2016年的最后一天里，
选择了在图书馆看书，再一个人看一部电影来结束这一天,这也是我头一次一个人在电影院看电
影，一直以来都觉得一个人看电影总是会尴尬，然而事实上，一个人看完电影满满的满足感，
斯皮尔伯格的《血战钢锯岭》算是我看过的最惨烈的战争片之一了，战争太残酷，而身为国民，
又有责任有义务保护身后的父母妻儿及百姓。祈愿世界和平，再也没有战争。常常在电影里看
到关于信仰的表现，忍不住会想坚定的信仰是否真的能帮助迷失人找回自我，并产生源源不断
的力量，有如一只无形的手指引着你前进，还是冥冥中早已注定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年发生了不少事情，不一一例举，最重要的莫过于认识了一群优秀的人，从他们身上
看到许多优秀的品质，潜移默化的影响着我，这世界就是这样，你不能影响别人，就注定要被
别人影响。现在开始慢慢重新认识我所做的工作是创作，创新，以及应该有的坚持。从前一直
停留在对别人的需求实现上，现在转而挖掘定义需求，这一步从思想上终于迈出了。希望2017
年工作上认真踏实些，该落实的技术一定落实吃透。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来年，做更好的自己，回归自我&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-12-25</title>
      <link>/2016/2016-12-25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2016/2016-12-25/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一个人吃饭的尴尬就在于点一个菜太单调，点两个菜嫌多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃面吃粉总是主粮多菜少，面食也不符合我湖南的正餐习惯，来碗全素的麻辣烫吧，吃多了
总觉得不健康，再不就是套餐吧，中式快餐如真功夫之类，也总是肉类居多，蔬菜偏少，而且这
类快餐店还要看地段，不是哪里都有，西式快餐如肯德基、麦当劳，点多了你就知道，吃的真心
想吐。再如日式套餐，也总是牛肉饭、咖喱鸡肉饭之类，想想真是够了。可能小区旁边最多是算
是沙县小吃、福建馄饨、重庆鸡米饭，再不就老鸭粉丝汤，崩溃！其实我只是想吃点蔬菜之类，
或者有一碟花生米，一杯酒而已！看样子单身想要吃的好，要么得有一帮吃货朋友，要么自己做
饭了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-10-05</title>
      <link>/2016/2016-10-05/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 16:30:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2016/2016-10-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;平日里属最平淡无奇的日子居多，特别是上班以后，岁月不经意间便已流逝。过去的事情又
能记得多少，又还记得多少？多数时候只是过了一天罢了,好多时候想写点什么，记点什么，开
始是写日记，只是这种方式太过耗时，而且需要非常有耐心，习惯了用电脑，也难静心在纸上记。
在雾霾天和股市极速回落中开始了这一周，在公司上午的时光总是过的最快的，有开不完的会和
讨论不完的需求场景，真正工作的时间都是从下午开始。领导给安排的某些事情实在是无聊，咬
牙坚持下来，其实发现就是十分钟的事情而已，多了解些其他的也不算是坏事情，虽然我依然觉
得没什么卵用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上一直到九点多才离开公司，看的书越杂，发现想看的书就越多，不过今晚倒不是因为看
书，份内事情而已。好久没有加班过了，晚上出来路上行人已不多，风吹落了一地黄色，每到这
时，便是上海的真正的冬天开始了，直到路旁银杏树的叶子全部掉落，才意味着冬天已临近结束。
看过了这四季变化的银杏，也早已习惯一个人的午后，最终也只是默然。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>